京放風試探港人底線

西環集中營：京放風試探港人底線 - 季陶

要聞

譚耀宗

新任人大常委譚耀宗日前指修訂中國憲法後，若有人叫「結束一黨專政」或牴觸憲法及《基本法》，暗示或被DQ不能參選立會。澳門中聯辦副主任陳斯喜昨更講明，叫「結束一黨專政」的人不能做立會議員。有民主派人士指，譚及陳雖以個人看法、理解去包裝，但他相信倘沒北京示意，兩人不敢講有關觀點，他相信是北京藉兩人放風，為DQ更多民主派議員測試港人反應。

該民主派中人稱認識譚逾20年，他說話一向謹慎，所以有關觀點絕不會是有傳媒問他才表達的個人看法，「好可能係佢聽到有京官咁講，但又未去到正式中央立場，所以就跟住講」。

「唔出聲就DQ更多人」

而陳斯喜稱以他理解叫「結束一黨專政」口號的人不應做立會議員，更令該民主派中人相信，北京有人想以此做藉口DQ民主派人士參選，「呢個諗法可能仍係初步階段，所以先搵人放風測試港人反應」。

另一民主派人士說，民主派補選失利令一些京官認為市民對DQ議員不反感，「於是借勢將DQ個圈再擴大，睇港人有乜反應」，不排除下次新東、九西補選，北京會DQ梁國雄參選資格，「如果發現港人唔出聲，到2020年立會換屆大選，就可以DQ更多民主派參選人」，最終目的是在現有選舉制度外，僭建多一層關卡全面篩選候選人，「到時市民只可以喺建制派、建制派友好、以及同建制派冇咁友好嘅候選人中，揀立法會議員」。

周一、三、五刊出
季陶

底線就係
每個家庭獲發一間1000呎實用三房屋
咁就奶共奶到雪雪聲架拿